{
    "question": "Penyakit yang diakibatkan kurang gerak ( olah raga ) adalah .....",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tukang tulang akan sakit dan bisa membuat gemuk</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pimpinan-artistik-dalam-pertunjukan-tari-bertugas-untuk-241",
            "question": "Pimpinan artistik dalam pertunjukan tari bertugas untuk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bertanggung jawab atas karya seni yang diproduksikan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Pimpinan artistik adalah pimpinan produksi yang bertindak dan bertanggung jawab atas karya seni yang diproduksikan. Tanggung jawab artistik karya, performa penyajian hingga tata urut pementasan agar dapat menyajikan urutan pementasan yang harmonis adalah menjadi tanggung jawab pimpinan artistik</p><p>semoga bermanfaat ;)</p><p>maaf klau salah </p><p>Jangan lupa di follow :)</p><p>Terima kasih </p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menurut-hukum-islam-suatu-perbuatan-apabila-dilaksakan-mendapat-544",
            "question": "Menurut hukum islam, suatu perbuatan apabila dilaksakan mendapat pahala tetapi jika ditiggalkan tidak mendapat pahala disebut \u2026. *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sunnah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sunnah adalah apabila dikerjakan mendapat pahala namun jika di tinggalkan tidak apa apa namun rugi</p><p></p><p>Wajib: Jika dikerjakan mendapat pahala, jika tidak dikerjakan mendapat dosa</p><p></p><p>Semoga membantu:)</p><p>Semangat belajar!</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mari-kita-sekolah-disana-agar-dapat-luaslah-pandangan-syair-lag-388",
            "question": "Mari kita sekolah disana. Agar dapat luaslah pandangan. Syair lagu di atas adalah bagian dari lagu \u2026. *    a. Alam Bebas Luas\r\nb. Alam Indah Megah\r\nc. Alam Bebas\r\nd. Alam Luas Bebas\r\n\r\n40.\tPada lagu \u201c Desaku yang Kucinta \u201c banyak nada rendah dan tinggi yang harus dinyanyikan, yaitu secara berurutan pada kata-kata\u2026 \r\n\r\na. de-sa-ku \u2013yang-ku-cin-ta\r\nb. se-la-lu-ku-rin-du\r\nc. de-sa-ku-yang-per-mai\r\nd. dan \u2013han-dai-to-lan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. C. </p><p>2. A.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu^^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-program-program-cerdas-yang-dilakukan-nabi-muhammad-saw-961",
            "question": "Dengan program-program cerdas yang dilakukan nabi muhammad saw., madinah menjadi daerah yang sangat maju baik peradaban maupun kebudayaannya sehingga terkenalah dengan sebutan al-madinah al-munawarah yang artinya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kota yang maju</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-benda-untuk-mempertahankan-kedudukan-disebut-511",
            "question": "Sifat benda untuk mempertahankan kedudukan disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kelembaman (inersia) jawabannya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "didi-akan-melakukan-gerakan-meluncur-posisi-kaki-didi-seharusnyaa-792",
            "question": "Didi akan melakukan gerakan meluncur posisi kaki didi seharusnyaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em>berdiri </em></strong><strong><em>tegak </em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p></p><h2><strong><em><u>maaf </u></em></strong><strong><em><u>kalo </u></em></strong><strong><em><u>salah </u></em></strong><strong><em><u>(^._.^)\uff89</u></em></strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dijawab-apakah-makhluk-hidup-tingkat-rendah-seperti-bakter-895",
            "question": "Tolong dijawab    apakah makhluk hidup tingkat rendah seperti bakteri dan virus memiliki organ dan sistem organ?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Tidak, makhluk hidup tingkat rendah seperti bakteri dan virus tidak memiliki organ maupun sistem organ mereka hanya memiliki beberapa sel saja</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pekerjaan-penduduk-disekitar-danau-toba-lebih-banyak-bergerak-dib-107",
            "question": "Pekerjaan penduduk disekitar Danau Toba lebih banyak bergerak dibidang    a. pertanian dan perkebunan\r\nb. perikanan dan industri garam\r\nc. pariwisata dan transportasi\r\nd. peternakan dan industri pupuk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Perikanan dan industri garam </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Maaf</strong><strong> </strong><strong>kalau salah</strong><strong> </strong><strong>dan semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong><strong>.</strong><strong> </strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b  perikanan dan industri</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "energi-alternatif-pengganti-minyak-bumi-dapat-dibuat-dari-tumbuh-935",
            "question": "Energi alternatif pengganti minyak bumi dapat dibuat dari tumbuh-tumbuhan yang hasil olahannya disebut\u2026 *    a. biosfer\r\nb. biogas\r\nc. biokimia\r\nd. biodiesel\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.biodiesel</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah (\u25de\u2038\u25df\u3180) \u00b0 \u035c\u0296 \u0361 \u2013 \u2727</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "zat-campuran-ada-yang-bersifat-homogen-dan-heterogen-berikut-ini-230",
            "question": "Zat campuran ada yang bersifat homogen dan heterogen. Berikut ini merupakan contoh zat    campuran bersifat heterogen adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pengertian Heterogen</p><p>Contoh dari campuran heterogen adalah minyak dan air, campuran kapur dengan pasir, campuran serbuk besi dengan karbon, dan masih banyak contoh lainnya.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}